其實依家有部份大陸劇有水準，係因為香港人做導演

tvb 播緊果套錦繡未央，射鵰英雄傳同三生三世十里桃花都係香港人做導演，入面仲有好多香港同台灣演員，即使大陸演員都係北京戲劇學院等大學出身，再加上我只睇古裝，因為tvb 係唔會俾錢去實地拍，以依家套射鵰計，人地去晒實景，走埋去沙漠，唔計演員，製作費都2億，三生三世雖然好多CG，不過d 景都係重新搭過晒，美指係張叔平，又係香港人，點解咁多香港人去？因為錢多之餘仲俾到足夠空間佢地發揮，另外拍得比香港輕鬆，有時可以去睇花絮，會知道更多，香港拍劇太局限，錢又少，對演員黎講成日玩飛紙仔，又拍得急，你話你做依行，你會唔會仲想留響香港？

香港導演，三生三世分左三個導演同時拍攝，其中香港導演係拍男女主角既戲

演員都要培養好情緒，拍完都要一段時間先抽離到

單單演員d 服裝造型就夠睇頭啦

利辛：讀緊，希望畢業後有機會接觸，開開眼界

唔好又扯到香港打飛機啦

唔好因為蝗而有偏見，識睇會睇埋佢班底，幕後有d 咩人，咩公司出品，唔係淨係睇内容或因為種族而反，我都會睇外國片，香港片都會睇，日劇都會睇，少睇韓劇，因為我讀緊，所以要參考，無論佢地d 鏡頭運用等，不過同你講你唔會明 所以唔好抽水啦

我同你一樣我都有睇大陸啲古裝片
套射鵰我都已經睇晒 我覺得好好睇
我選修都讀過電影 拍過屎浪潮
大陸劇係愈來愈高質

我係話你人地高質
又要去分光環打飛機好醜

香港人材唔少只不過係冇資源比佢地發展
三生三世啲特技都做得好過tvb啲膠劇好多，啲服裝又靚！呢啲就係有錢有資源既情況下先做到
所以就算香港啲編劇有好既故事好既idea，無奈係香港難實現到，所以港劇就比下去
但好多內地人反而勁鍾意睇港劇

微微一笑同三生三世同一個香港人導演！
微微一笑啲鏡頭拍得勁靚
雖然劇情係有啲膠，但畫面搭救返好多

呢兩個咁似樣

哦，明白，原來係咁，因為見太多人話大陸劇唔好睇，所以想講下個人感受，又唔係話分唔分光環，而係要識得欣賞人去改進自己，而唔係原地踏步仍然固步自封，依家香港正正係咁既情況，不過都唔怪得人，因為香港地細資源唔多，只能靠好劇本搭救，感慨

睇劇就知唔似
硬照P過黎正路

不能同意更多，講得好，無有錢人投資，因為佢地擔心市場太細，投資左冇回報，唔似大陸人多，加上佢地可以廣告直入，從而收廣告費，其實依家tvb 套不懂撒嬌的女人劇情唔錯，都算有去外地拍攝，我都覺得幾好睇

微微一笑d 劇情唔好提，真係編劇問題，唔關導演事

硬照冇計，劇唔似，不過都靚女既，有冇整過就冇深究

不嬲大陸劇黎緊愈黎愈好
資源多吸引人材去
認命啦
香港演藝威完啦
以後仲有人肯用廣東話拍電影應該開心

我記得微微一笑啲劇情係跟足原著㗎喎

講真我係演員導演，大陸有機會我都上去發展，人工高咁多，香港你拍完仲要俾香港人屌

幕後更加TIM
寫個好劇本比TVB拍同燒左無分別

等我都睇下先，最近好似好多好評！之前有套愛我請留言就真係內容唔錯！

其實我係覺得幾好睇，不過身邊啲人話膠 可能內容有啲離地

之前研究拍三生三世果間克頓，響佢官網可以link 入去一個劇本網，個劇本網係俾d 人sell 橋同買賣劇本，仲好有系統，我見到都嘩左聲，好多劇本，應該有好多劇都係d 人創作完放上網賣俾人睇中，大陸一個檔期同時間出好多套電視劇，各方面需求多，包括人材同劇本，響香港，一個檔期得果幾套電視劇，拍既人又係果班，你話香港人讀完依行出黎行頭好窄

tvb依家出黎果d 好劇都係因為之前viu tv 出黎，佢地覺得有競爭，拿拿臨搵返d 老戲骨，劇本又要好，先可以撐到場，之前套律政強人同依套不懂撒嬌係好例子，不過間唔中tvb 都有好劇集，愛我請留言係其一

現代劇我麻麻，我睇開古裝，最近有套擇天記幾好，有曾志偉，張兆輝同邵美琪，邵美琪出一集就死左 有幾套舊既想睇返，孤芳不自賞同何以蕭默笙應該幾好睇